
\medskip

On doit appliquer deux couches de peinture sur le sol et les parois intérieures d'une piscine rectangulaire dont les dimensions sont données dans le document 2.

À l'aide des documents ci-dessous, calculer le budget que l'on doit prévoir pour les travaux de peinture.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{5.6cm}|X|}\hline
\textbf{Document 1 :} pot de peinture

Surface pouvant être peinte: $35$ m$^2$

Prix : \np{12000}~F&
\textbf{Document 2 :} piscine de base rectangulaire 

Longueur : 8~m Largeur : 4~m Profondeur : 1,70~m

\begin{center}
\psset{unit=0.8cm}
\begin{pspicture}(0,-1.4)(7.8,3.5)
%\psgrid
\pspolygon(0,1.4)(5.8,0)(6.5,2.3)(0.7,3.7)
\psline(0.7,3.7)(0.7,2.3)(6.1,1)
\psline(0,1.4)(0,0)(5.8,-1.4)(5.8,0)
\psline(5.8,-1.4)(6.5,0.9)(6.5,2.3)
\psline(0.7,2.3)(0.4,1.3)
\rput(3.6,3.4){8 m}
\rput(0,2.8){4 m}
\uput[r](6.5,1.6){1,70 m}
\end{pspicture}
\end{center}\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\textbf{Toute trace de recherche même non aboutie sera prise en compte dans la notation.}

\bigskip

